【如臨大敵】 匯豐總行部分員工突獲通知 提早3時下班

據匯豐員工透露，位於中環的匯豐總行，部分員工今日較早時收到口頭通知，因應公司附近晚上有公眾活動，可提早於3時下班，但位於總行的分行仍會如常營業。

民間發起今日晚上7時於中環愛丁堡廣場集會，反對警方凍結「星火同盟」資產並促撤回政治檢控，集會較早前已獲警方發出不反對通知書。「星火同盟」4名成員上周四被捕，引發網民發起連串抗議行動，其中上周五「中環和你Lunch」行動，近百人於皇后像廣場聚集，大部分參加者戴上口罩，中環匯豐總行地面前後出入口均落閘，有職員在門外貼出告示，指示可供使用的出入口位置。

「星火同盟」基金戶口上月被匯豐銀行停用，匯豐上周五表示關閉帳戶的整個過程與警方前日的拘捕行動無關。消息人士稱，匯豐絕無主動聯絡警方，也沒有報警。不過，有警方消息人士則稱，調查源於匯豐發現戶口出現異常提存而按機制通知當局。本報向警方查詢案件是由匯豐主動聯絡警方，抑或是警方主動調查，警察公共關係科口頭回覆稱對案件「無補充」。

匯豐身有屎？
定同黑警夾劇本？
搵啲黑警破壞匯豐然後嫁禍俾手足？

聽講有人打算聲東擊西爆彌敦道總行，不如全線收工啦

唔係英國手足做野咩？

拆左成橦中環都冇人理啦

星火集會驚俾人拆 ?
已經搬遠左去愛丁堡啦

Push

劫匪又有機會搶劫了

聽講最新係全線hsbc燒晒喎

怕休班狗借機會打劫？

push

愛丁堡咁遠都驚到咁
驚就以後唔好開門啦

死黑警

收到風

v小隊今晚 會突擊倫敦

唔好同我講乜撚嘢保障員工

6月到而家冇黑警嘅地方最撚安全

又要驚又要奶共

hsbc春袋係
守錯地方啦

唔係黑警扮示威者去拆咩？

驚晒咩

聽聞係 要fc

最緊要係方向，01，星佬出post
上次藍絲公司同客戶收到接放工文宣
嚇到提早收工
我同個藍絲同事講一定係流
第日返工佢當我神咁拜問我點知

聞到屎味

如果日日幫佢提早下班
員工會唔會好開心

比人扑得更狠都好
都係要制裁 sor
而家嘅物理制裁影響唔到幾多銀行本體